黃世澤：蔡子強知唔知乜叫 本土派？

星期日休息，其實本來目的係對一啲現象同問題嘅反思，只不過，依家啲人討論問題，可以連政治光譜都可以分錯，呢件事我覺得十分之錯愕，錯到連蔡子強都會搞錯光譜，將 本土派 等同陳雲同黃毓民，熱普城同完全反對熱普城嘅人混為一談，真係有時，阿媽係女人都唔一定係常識嚟，我要講一講，乜叫 本土派 。

傳媒用 本土派 定義過於空泛

依家傳媒，或蔡子強用嘅 本土派 ，其實係將國家認同同大中華膠完全唔同啲友仔，都掃晒入 本土派 ，呢個就變咗好有問題，因為毛孟靜、范國威，你話佢哋係泛民，其實佢哋係 本土派 ，只不過係黃毓民手下啲狗收到柯打狂打范國威，而 本土派 有好多人根本係對黃毓民係憎恨，好似我咁，我係當黃毓民，甚至佢旗下啲走狗係共匪處理，而有呢種諗法嘅 本土派 ，唔會只係我一個。所以傳媒同蔡子強用 本土派 定義根本係錯嘅，當你出現分類錯誤，之後啲分析好容易錯，或者解釋唔到問題，因為喺 Fact Finding果刻已經係錯。

如果準確嘅 本土派 定義，其實廣義就係香港優先，香港優先高於一切，所以毛孟靜、范國威係 本土派 ，因為佢唔會似左膠，或任建峰、曾志豪之流，要香港犧牲自己成就中國。喺香港優先上舉棋不定，呢個正係泛民嘅真問題。而永續基本法，好多理論上，根本係利用香港作為服務華夏利益嘅工具，何以言本土？跟住黃毓民，呢條友根本係為國民黨同佢個人利益服務，佢啲政治論述轉咗n次，信佢係本土，不如信寶藥黨啲藥有藥效，好唔好？

香港優先，係 本土派 必然嘅條件，所以泛民同 本土派 真正分歧喺呢度，唔係旺角革命譴唔譴責呢啲旁枝末節問題， 本土派 都唔一定認同要用激烈手法行事，但如果有任何論述，係以犧牲香港利益，嚟成就另一個宗主國利益，呢個就唔係 本土派 ，一如歸英派，如果歸英係因為安全防務而歸英，呢個係 本土派 ，但主張要犧牲香港服務英國，呢種歸英派就唔可以叫做 本土派 ，佢哋確係為英國利益服務，而唔係香港。

同樣，獨派如果主張係真香港獨立自主，呢個係 本土派 一部分，但如果獨派係行芬蘭模式，一個服務於中國利益嘅假獨立，呢種絕對唔係 本土派 一部分，視為投共派就差唔多。香港優先呢把尺，就可以好簡單直接斷定何謂 本土派 ，因為香港利益優先呢樣嘢，係容易衡量得多，至少呢個係可以用理性人類行為去推斷一件事，或者去評斷咁樣合作得定唔得，少好多似是而非嘅奇怪講法。

泛民與 本土派 嘅合作空間

所以泛民 同 本土派 有無合作空間，呢個有，基於為香港最大利益下嘅策略合作，或按個案嚟合作，呢個有乜唔得，次次黃毓民啲走狗最想破壞，就係呢種合作，所以我點解斷定黃毓民係投共共匪，亦都係呢個原因，佢嘅言論作為，睇落好激，但實際上同 本土派 完全背道而馳，仇思達同劉正就更等而下之，果啲係必須用任何合法手段去回應，筆戰係唔會對呢啲爛仔有任何用處。

最唔想泛民同 本土派 合作有乜人，有兩種人，一種係黃毓民呢啲打柯打做嘢嘅人，我知佢實否認，大量粗口回敬都唔奇添，甚至我遇襲都唔奇，但黃毓民呢啲，大家最好忘記呢個人，呢個人係韓國瑜一類嘅物體嚟，國民黨教得最多呢類仆街。另一種人，係左膠，因為喺左膠嘅世界，香港係要犧牲，為中國服務，而民主、人權、良知，都要喺呢個目標下行埋一邊，由奶粉、移民、香港自主權等莫不如此，一提中國無晒邏輯，無晒左翼公義觀，顧左言他。呢個亦都係點解，我已經對左膠唔再尊重嘅原因，呢啲人最終會變國家社會主義分子，而同呢啲人辯論亦都係嘥氣，你同一班假左派討論左翼議題，你同喺名創優品搵無印良品啲膠櫃有乜分別，成班左膠都係名創優品啲friend嚟，你同佢引經據典，你真係認真就輸了。

本土派 相關嘅爭論，經常得個桔，因為中共嘅滲透手段，其實係十分之高明，而好多人，亦做咗有用嘅傻瓜都唔知，其實你要避免落入黃毓民或左膠果啲語言迷霧好簡單，究竟對方嘅論述，係唔係一個 Hong Kong First論述，如果你發現佢啲論述，終極目標根本係另有所圖，佢講到幾大聲係 本土派 都係假嘅。當然，何謂 Hong Kong First，呢個仲有唔少要澄清同討論嘅空間，但Hong Kong First嘅人，唔會係咁轉論述，轉完左又轉右，或者搞出啲芬蘭化國家。泛民如果係走向 Hong Kong First，唔係 China First，我睇唔到 本土派 同泛民點解喺戰略上要有衝突。